<resources>
    <string name="app_name">Dapur Mamah</string>

    <string-array name="makanan">
        <item>Lasagna</item>
        <item>Ayam Kung Pao</item>
        <item>Rendang</item>
        <item>Empal Gepuk</item>
        <item>Mie Udang Bakso</item>
        <item>Bakwan Jagung Kriuk</item>
        <item>Gado-gado</item>
    </string-array>

    <string-array name="deskripsi">
        <item>Pasta yang dipanggang di oven dan merupakan makanan tradisional Italia. Lasagna sendiri secara harfiah adalah lasagne yang berisikan daging.</item>
        <item>Ayam goreng khas Tiongkok yang disajikan dengan bumbu dan kacang mede.</item>
        <item>Masakan daging bercita rasa pedas khas Indonesia yang menggunakan campuran dari berbagai bumbu dan rempah-rempah.</item>
        <item>Daging sapi yang diiris dan digepuk, dihidangkan dengan bumbu halus.</item>
        <item>Mie yang digoreng dengan topping tambahan udang dan bakso.</item>
        <item>Bakwan dengan campuran jagung yang manis dan kriuk di tiap gigitannya.</item>
        <item>Sayur yang dihidangkan dengan siraman saus kacang yang lezat.</item>
    </string-array>

    <string-array name="bahan">
        <item>1. 7 lembar Kulit Lasagna\n
        2.	250 gram Daging Cincang\n
        3.	350 gram Keju Cheddar\n
        White Sauce\n
        4.	1 sendok makan Mentega\n
        5.	500 ml Susu Cair\n
        6.	2 sendok makan Tepung\n
        7.	secukupnya Garam\n
        8.	secukupnya Lada\n
        9.	50 gram Keju Parut\n
        Red Sauce\n
        10.	1 buah Bawang Bombay\n
        11.	4 siung Bawang Putih\n
        12.	3 buah Tomat Merah (Rebus, Buang Kulit)\n
        13.	1/4 sendok teh Oregano (optional)\n
        14.	3 sendok makan Saus Tomat\n
        15.	4 sendok makan Saus Spaghetti\n
        16.	2 helai Daun Salam Kering\n
        17.	secukupnya Kaldu bubuk (optional)\n
        18.	secukupnya Garam, Gula dan Lada\n
        </item>
        <item>1. 3 potong fillet paha,potong kotak\n
2. 3 siung bawang putih,cincang\n
3. 3 buah cabe kering,potong kotak\n
4. 1 buah bawang bombay,potong kotak\n
5. 1 sdm saos tomat\n
6. 1 sdm saos tiram\n
7. 2 sdm kecap manis\n
8. 1 sdt gula pasir\n
9. 1 sdt minyak wijen\n
10. 1 batang daun bawang,potong agak besar\n
11. secukupnya lada\n</item>
        <item>Bahan Utama Untuk Membuat Resep Daging Rendang Asli Padang:\n

1. 1.5 kg daging\n
2. 2 liter santan dari 2 butir kelapa tua\n
Bumbu dan Rempah Untuk Membuat Rendang Minang Asli:\n
3. 2 batang daun serai, memarkan\n
4. 4 lembar daun jeruk purut\n
5. 2 cm asam kandis/gelugur\n
6. 2 lembar daun kunyit, simpulkan\n
Bumbu Resep Rendang Padang Asli Minang yang harus kamu Dihaluskan:\n

1. 5 butir kemiri\n
2. 6 siung bawang putih\n
3. 100 g cabe merah besar\n
4. 12 butir bawang merah\n
5. 100 g cabe merah keriting\n
6. 2 cm jahe, bakar\n
7. 2 cm lengkuas\n
8. 3 cm kunyit, bakar\n
9. 1/2 sdm ketumbar\n
10. 2 sdt garam\n
11. 1/2 sdt pala\n
12. 1 sdt jintan, sangrai\n
13. Penyedap rasa secukupnya</item>
        <item>1. 200 gr daging sapi (iris memanjang ikuti serat)\n
2. 1 tangkai daun serai\n
3. 2 lbr daun salam\n
4. 5 cm lengkuas\n
Bumbu Halus :\n
1. 5 butir kemiri\n
2. 5 buah bawang putih\n
3. 3 buah bawang merah\n
4. 1/2 sdm (ketumbar yg sudah di sangrai)\n
5. 1 sdt gula palem\n
6. gula jawa\n
7. garam</item>
        <item>1. 140 gram mie kering\n
2. Secukupnya kol\n
3. Secukupnya daun bawang\n
4. Secukupnya kecap manis\n
5. 2 sdm saus tiram\n
6. Secukupnya minyak untuk menumis\n
Bumbu halus :\n
1. 6 siung bawang merah\n
2. 3 siung bawang putih\n
3. 2 butir kemiri\n
4. 1 sdt merica butiran\n
5. 2 buah cabe merah keriting\n
6. 5 buah cabe rawit merah (optional)\n
7. secukupnya gula dan garam</item>
        <item>1. 2 buah jagung manis\n
2. 1 butir telur\n
3. 3 sendok makan tepung beras\n
4. 1 sendok tepung tapioka\n
5. 1 sdm Penyedap rasa\n
Bumbu halus\n
1. 5 siung bawang merah\n
2. 4 siung bawang putih\n
3. 1/2 sdt ketumbar\n
4. Sejumput jinten\n
5. 3 lembar daun jeruk</item>
        <item>1. 1 iket bayem\n
2. 1 iket kangkung\n
3. 1/2 kol di iris\n
4. secukupnya Toge\n
5. 1 buah labu Siap rebus\n
6. 2 buah kentang rebus\n
7. 1 iket kacang panjang\n
Bumbu yang di haluskan\n
1. sesuai selera Cabe rebus\n
2. sesuai selera Kacang goreng\n
3. Air asem jawa\n
4. sesuai selera Gula merah\n
5. sdm Garam\n
6. 2 buah Bawang putih</item>
    </string-array>


    <string-array name="step">
    <item>1. Potong tomat rebus menjadi dadu, biji lebih baik jangan dibuang karena memiliki kandungan vit c yang banyak.\n
2.	RED SAUCE:\n
Tumis bawang bombay dan bawang putih sampai warna berubah menjadi transparan, lalu masukkan daging cincang dan tumis hingga berubah warna. Lalu masukkan semua bahan Red Sauce\n
3.	WHITE SAUCE:\n
Gunakan panci anti lengket. Dengan api kecil\n
Masukkan Mentenga, saat mentega lumer masukkan tepung dan tepung menyerap semua mentega, hati-hati tepung mudah gosong.\n
4.	Masukkan susu cair sedikit demi sedikit sambil terus diaduk agar tidak menggumpal. masukkan susu sampai habis dan adonan mengental. lalu tambahkan Keju, merica dan garam.\n
5.	panaskan oven 175c\n
atur kulit lasagna, lalu tuang Red sauce pada satu bagian, lalu timba dengan White sauce, dan keju lalu tutup dengan lembar lasagna lagi. ulangi sampai pasta sheet habis.\n
Lapisan paling atas setelah menuang Sauce, jangan ditabur keju.\n
6.	Panggang selama 20 menit, dan permukaan menjadi kuning keemasan. dengan sisa 5 menit terakhir taburi keju diatasnya.\n
untuk dihidangkan lasagna dikeluarkan dari oven dan didiamkan dahulu 20 menit.\n
</item>
        <item>1. Goreng ayam sampai berkulit,sisihkan.\n
2. Panaskan minyak,tumis bawang bombay dan bawang putih sampai harum.masukan cabe kering,aduk.\n
3. Tambahkan ayam,aduk.masukkan kecap manis,saos tiram,saos tomat,gula,lada,aduk rata.tuangi sedikit air.masak sampai matang.\n
4. Tambahkan daun bawang dan minyak wijen,aduk.angkat dan sajikan.\n</item>
        <item>1. Pertama tama olah daging yang sudah disiapkan, potong-potong daging rendang dengan bentuk dadu atau seukuran yang diinginkan, hanya saja jangan pernah memotong daging terlalu kecil untuk diolah menjadi rendang agar saat dimasak nanti daging tidak hancur.\n

2. Tuangkan santan ke wajan berukuran besar, masukkan pula serai, irisan bawang merah, asam dan daun kunyit. Aduk-aduk hingga santan mendidih dan pastikan santan yang anda masak tidak pecah, untuk itu Anda harus terus mengaduk-aduk santan hingga mendidih merata.\n

3. Setelah santan mendidih, masukkan perlahan bumbu yang telah dihaluskan kedalamnya dan sesekali aduk-aduk selama kurang lebih 20 – 30 menit.\n

4. Setelah anda melihat santan tampak berminyak, berarti ini saatnya kamu memasukan potongan daging rendang yang telah dibersihkan dan masak dengan menggunakan api kecil/sedang hingga santan mengental dan mengering serta bumbu meresap ke pori pori daging.\n

5. Terus masak hingga daging empuk dan matang merata, jangan lengah untuk terus diaduk-aduk agar bagian dasar tidak gosong dan daging tidak gagal.
        </item>
        <item>1. Tumis bumbu halus yg sudah di blender.\n
2. Masukkan daun salam, serai dan lengkuas ke dalam tumisan bumbu.\n
3. Beri sedikit air lalu aduk dan masukkan gula jawa, gula palem dan garam.\n
4. Beri air lagi lalu diamkan 40 menit / hingga air meresap.\n
5. Daging ditiriskan dan di gepuk dengan batu gilingan. sapi gepuk di olesi sisa bumbu kuah endapan lagi.\n
6. Siapkan wajan beri sedikit minyak lalu goreng sapi gepuk.\n
7. Siap disantap dengan nasi hangat.</item>
        <item>1. Rebus mie sampai matang, sisihkan. Jangan terlalu lembek ya.\n
2. Panaskan minyak, masukkan udang dan aduk sampai matang dan berubah warna.\n
3. Masukkan bakso, aduk sebentar saja. Sisihkan udang dan bakso di pinggir wajan.\n
4. Tumis bumbu halus hingga harum.\n
5. Masukkan mie, kecap manis dan saus tiram. Aduk hingga tercampur rata.\n
6. Masukkan kol dan daun bawang, aduk sampai kol layu.\n
7. Koreksi rasa. Angkat dan sajikan. Taburi bawang goreng dan lebih enak kalau pakai acar timun </item>
        <item>1. Haluskan jagung manis beserta bumbu halus.\n
2. Masukkan telur dan tepung serta penyedap rasa.\n
3. Aduk hingga rata. Goreng dan cicipi rasa.</item>
        <item>1. Rebus semua sayuran dan teruskan.\n
        2. Uleg kacang yg sudah di goreng, tambahkan cabe, bawang putih, garamsampai halus, gula jawa, dan air asem.\n
        3. Campur sayuran dengan bumbu, siap sajikan.</item>
    </string-array>

</resources>
